帶大量藥物去芬蘭得唔得

如圖所示, 但我沒有醫生證明, 會否導致不能上機或入境?

胃藥不一定要帶, 只是以備不時之需

panadol 及 curam 是一旦發燒時服

上面3款藥物及右下角的藥物極為重要, 因為我有哮喘, 我在香港的冬天也有極大的機會哮喘發作, 經常服用這些藥物, 在寒冷的芬蘭更難保不會發作。當中右下角藥物，我在最壞情況每天服4粒，我去3星期，即需要帶約100粒，而此藥更沒有包裝或標籤。而右上角的藥物更是液體。

請問我該怎樣才能順利攜帶這些藥物入境?
(我試過坐火車到大陸, 每次都能順利過關，但未試過坐飛機出國)

同關員講番加醫生證明你有呢啲病？

唔好去芬蘭

基本上無人理你，又唔係違禁藥。 真係咁好彩要檢查行李，你解釋到就得啦。

發燒食curum唔一定啱喎

其實我都帶左好多藥過去，放係寄艙行李都無人理

睇過香港同芬蘭果邊機場條例
都話藥物要申報
而哮喘藥我仲要跟身帶埋上機
以防機上都有機會哮喘發作

發燒食curum係未必岩
但我次次都一定要加d抗生素先至好

其實要點攞醫生證明
係咪隨便行入一間診所
同佢講寫張紙證明我有哮喘就得
但係我平事唔發作果陣, 真係睇唔出有咩徵狀
佢會唔會唔開比我

check唔中就得

去番你睇開個醫生。叫佢寫張證明俾你，你哮喘一定有睇過醫生

咁咪要博
我唔要博
我想順利帶到d藥入境

你個情況唔存在搏唔搏嘅問題。 就算芬蘭海關要搜行李，只要藥物唔係違禁藥或精神科藥物，你用嘅只係一般哮喘藥，藥丸或藥盒或藥袋有藥名或醫生名，唔係中成藥，芬蘭海關要懷疑、要沒收的話你都係無藥可服。我睇唔到有咩問題。

右下角包藥最好有藥物標籤，你個藥袋上唔似有藥名

帶過咁多次出入咁多地方
都無人問過
利申 藥煲（包括哮喘）

Inhaler 我跟身
你諗下都知
呢d藥唔畀帶可能會死人
都唔會理你啦
同埋你咁樣唔叫大量藥啦下嘛...
好肯定我仲攞得多過你

驚咪叫醫生寫紙

有入境處，有領事館，有航空公司你唔問
上黎開poat問做乜撚野

去返睇開嘅診所睇一次順便叫佢寫張證明啦

我就係話因為冇包裝冇盛, 又要帶好多粒(多過幅圖, 圖片僅供參考), 所以最驚係呢隻藥, 其實冇醫生開比我, 係我親戚做姑娘偷偷地攞d比我

只要唔係禁藥 冇人會理
就算問起 講得出係咩藥
有咩用 有埋藥名 唔會有事

請問你去過咩地方
我都希望冇事
但我睇過香港同芬蘭果邊機場
2邊都話藥物要有醫生處方

哮喘係好大獲
隨時會死人
急救都太遲
最緊要即刻食藥
但都怕海關真係不近人情

有時想咳既時候
淨用inhaler都唔夠
要同時食埋藥丸
都再等半個鐘呼吸先暢順

起下底都覺得樓豬根本就係伸手黨
乜9都上黎問 問完又唔信

規則係死，人係生

如果跟足規則，芬蘭方面有權扣留你啲藥去檢驗，咁你點？
咪生人唔生膽，全世界唔係得你一個哮喘病人要食藥。 萬一你唔見咗啲藥咁係咪等死？ 你都會去芬蘭睇醫生，再嚴重啲都識得打112入醫院啦。

變通吓好無！

講左咁耐點解唔直接將藥寄艙？？

問就冇問題 有人答咪得
但人地答完你又唔鳩信人唔理人
唔信就咪柒問